想要取消香港獨立關稅區地位嘅朋友, 可以著番條褲先

美中經濟與安全審查委員２０１８年度報告，第３８３頁

話說月中果陣，美國國會嘅美中經濟與安全審查委員會出咗年度報告，入面有一章講港中關係，章節中三項建議其中一項提及獨立關稅區。報告一出，震動香港政壇，當時成為比選舉更加大嘅新聞。政府要走出嚟回應；工聯會陸頌雄出嚟派膠；自由黨鍾國斌要即刻撤回一條討論廿三條立法嘅議案，之後話同商界代表組團去美國「遊說」；最新消息係公民黨郭榮鏗都會展開自己一個人嘅美國「遊說」之旅。

咁到底份報告係咪真係咁大威力呢？

首先，雖然依個美中經濟與安全審查委員會 (U.S.-China Economic and Security Review Commission, USCC) 美其名就係由美國國會成立，但係同另一個美國國會授權成立、美國國會兩院兩黨都有派議員參與嘅美國國會與行政當局中國委員會 (Congressional-Executive Commission on China, CECC) 唔同，美中經濟與安全審查委員會係由學者同專家組成，成員即使有政黨背景都只係普通黨員。如果要將報告解讀為美國政壇對香港問題睇法嘅風向標，未免係捉錯用神了。

其次，報告入面就香港作出三個建議，分別係：

一，國會麻煩叫商務部同其他相關政府部門寫份公開報告，夾番份機密嘅附件，審查評估下美國對軍民兩用科技出口嘅管制措施啱唔啱用，因為依樣同美國將香港同中國分開兩個關稅區處理係有關係。 (Congress direct the U.S. Department of Commerce and other relevant government agencies to prepare an unclassified public report, with a classified annex, examining and assessing the adequacy of U.S. export control policy for dual-use technology as it relates to U.S. treatment of Hong Kong and China as separate customs areas.)

二，國會對外議員組織搵下英國呀歐盟呀台灣呀嘅議會代表，兩年研究一次中國有冇遵守《基本法》呀尊重法治呀言論自由呀集會自由呀新聞自由呀，記得寫番入報告。 (Congressional interparliamentary groups engage parliamentarians from the United Kingdom, EU, and Taiwan in a biennial review of China's adherence to the Basic Law, with specific attention to rule of law, freedom of speech and assembly, and press freedom, and issue a report based on its findings after each review.)

三，國會議員應該得埋夾埋一齊去香港，見下香港啲官呀民主派議員呀公民社會成員呀商界代表呀，又或者當依班人嚟美國果陣都應該見下佢地。見親香港同中國嘅官，就講下好緊張北京會唔會尊重「一國兩制」呀有冇真係照足承諾俾香港「高度自治」呀好支持香港有言論自由呀法治呀果啲嘢喇。 (Members of Congress participate in congressional delegations to Hong Kong and meet with Hong Kong officials, prodemocracy legislators, civil society, and business representatives in the territory and when they visit the United States. In meetings with Hong Kong and Chinese officials, they should raise concerns about Beijing’s adherence to the "one country, two systems" policy and China's promise to allow Hong Kong a "high degree of autonomy." They should also continue to express support for freedom of expression and rule of law in Hong Kong.)

拿，大家睇下，三個建議係完完全全冇提過話要「取消香港獨立關稅區」嘅。就算係有提到關稅區嘅第一項建議，都只係叫政府部門寫份報告睇下出口管制措施，同咩取消獨立關稅區根本係風馬牛不相及嘅事。美國將香港視為獨立關稅區，亦都唔係因為出入口政策，而係因為由美國國會通過嘅《香港關係法》寫到明：

美國尊重香港作為一獨立關稅區之地位，及作為世界貿易組織成員國之身份，不論中華人民共和國參與世界貿易組織成員國與否。 (The United States should respect Hong Kong's status as a separate customs territory, and as a WTO member country, whether or not the People's Republic of China participates in the World Trade Organization.)

而上述依份報告，係提都冇提過要修改或者廢除《香港關係法》，言下之意就係香港嘅獨立關稅區地位嚮短期內都唔會改變。亦即係話，之後走出嚟話「香港作為獨立關稅區毋須由美國施捨」呀，話「冇咗獨立關稅區香港就玩完」呀，或者話要「游說美國政商界維持香港獨立關稅區地位」呀嘅人，都只係為一件唔會發生嘅事作出反應。佢地一係就唔識英文睇唔明份報告，一係就只係想安撫商界無意識騰騰震嘅情緒，又或者只係想借機會話俾大家聽自己嚮美國有影響力咁唧。

－－－

不論係美國嘅出入口政策、《香港關係法》立法，又或者係關稅貿易戰等等措施，都係美國政府同國會用嚟保障國家利益嘅手段。出入口政策固然係為咗搵錢同擴大影響力，《香港關係法》係為咗同主權移交之後嘅香港繼續用以往嘅方法嚟做生意。而美中之間嘅關稅貿易戰，就係美國為咗以佢定立嘅規矩嚟主導美中貿易關係、迫中國去談判桌嘅手段；留意番，貿易戰嘅目的係為咗要中國跟美國嘅規矩，而唔係為咗要美中兩國斷絕關係。

只要一日美國仲希望同中國做生意，美國就需要香港作為一個緩衝同橋樑嘅角色，自然就要維持《香港關係法》，自然會保留香港獨立關稅區嘅地位；而香港嘅政治權利同自由程度有幾倒退，都唔係要取消《香港關係法》同獨立關稅區嘅主要因素。除非香港獨特角色嘅存在已經影響到美國嘅根本利益－－例如國家安全，咁情況就可能有變化喇。

睇到依度，之前為香港可能被取消獨立關稅區地位拍晒手嘅朋友，或者可以著番條褲先了。又或者如果你真係好想香港獨立關稅區地位被取消嘅，你與其等香港政府自己出昏招，不如走去入幾廿箱高科技電子零件然後轉手賣俾美國宿敵伊朗，可能仲快見效。

淨係睇到成堆狗奴才去佢對家搖尾乞憐嘅樣都夠
關係法內容？對某賤種國嚟講干預別國內政唔係十惡不赦嘅咩？點解呢次又准班狗去對家干涉對家內政？

去果班都係利益所在撐建制嘅唧, 真係直屬中聯辦果班都企得好硬, 理都唔理啊.

好簡單, 既然覺得唔會取消
咁你理得人講乜啫
中意9up嘥時間得唔得?

唔使取消
淨係第一樣收緊對香港既科技出口
已經好撚大影響

冇問題, 最驚你up下up下自己都信埋自己up嘅嘢一份唧.

未有耐, 真係做都唔會係因為依份報告而做, 畢竟美國國會對涉及外交嘅政策嘅控制力, 其實係好少.

加關稅唔一定要同香港關係法有關 , 而高科技禁運 , 只要有證據香港有協助轉移高科技去中國 , 香港關係法唔需要有任何改動下一樣可以對香港禁運

當然啦.

聽日侵侵話所有科技產品加出口稅十倍都得架.

但而家講緊獨立關稅區喎.

獨唔獨立只係說法 , 抽中國 25% , 而香港都剛好都係抽 25% , 一樣都係獨立關稅區

伊朗，中國，北韓都係獨立關稅區

你呢篇文想講乜？

標題已經總結咗.

即係香港仲係獨立關稅，只不過部分物品同中國睇齊，大家唔使驚？

咁要睇你重視嘅係獨立關稅區嘅政治意義定經濟意義了.

哩個講法同mk輝條撚屌講法一樣，都係錯撚哂（唔係話你五毛）
哩啲報告係用嚟制造輿論道德高地
為日後開波正名

份報告當然唔會導致制裁
但係indicate美國佬想進一步制裁

就好似出現空軍轟炸indicate有可能有陸軍follow up一樣

當建制啲商家破天荒話要訪美
而撚屌打手mk輝話冇事時
有冇用好明顯

咁你都可以咁解讀嘅, 我唔會阻止你咁諗.

樓主好波呀，畀個正評你。